
\medskip

\emph{Dans cet exercice, les résultats seront arrondis au centième.}

\bigskip

Un gérant d’un salon de thé achète des boîtes de thé vert chez deux fournisseurs.

Il achète 80\,\% de ses boîtes chez le fournisseur \og{} \emph{Au thé de qualité} \fg{} et 20\,\% de ses boîtes chez le fournisseur \og{}\emph{Bon thé} \fg.

Des contrôles de qualité montrent que 10\,\% des boîtes provenant du fournisseur \og{} \emph{Au thé de qualité} \fg{} présentent des traces de pesticides et que 20\,\% de celles provenant du fournisseur \og{} \emph{Bon thé} \fg{} présentent aussi des traces de pesticides.

On prélève au hasard une boîte du stock du gérant et on considère les évènements suivants :
\begin{itemize}
\item $A$ : \og la boîte provient du fournisseur \og\emph{Au thé de qualité} \fg{}  ;
\item $B$ : \og la boîte provient du fournisseur \og \emph{Bon thé} \fg{}  ;
\item $T$ : \og la boîte présente des traces de pesticides \fg.
\end{itemize}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Traduire l’énoncé à l’aide d’un arbre pondéré.
\item Quelle est la probabilité que la boîte prélevée provienne du fournisseur \og{} \emph{Au thé de qualité} \fg{} et contienne des traces de pesticide ?
\item Que représente l’évènement $B\cap\overline{T}$ ? Quelle est la probabilité de cet évènement ?
\item Justifier que la probabilité que la boîte ne présente aucune trace de pesticides est égale à 0,88.
\item On constate que la boîte prélevée présente des traces de pesticides. Quelle est la probabilité que cette boîte provienne du fournisseur \og \emph{Bon thé} \fg{} ?
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

